梁天琦脫罪 德議員：極權依舊

梁天琦脫罪 德議員：極權依舊

被控於砵蘭街參與暴動的梁天琦，日前被裁定罪名不成立。

【本報訊】2016旺角騷亂事件中，被控參與暴動罪的梁天琦，被判罪名不成立，他的代表律師在庭外形容梁聞判後心情輕鬆。不過，德國國會轄下人權及人道救援委員會主席Gyde Jensen認為，梁天琦脫罪並未能改變中國向香港輸出極權主義。

相關新聞：警員佐級協會：事實不能粉飾

「公民社會勇氣應獲表揚」

Jensen在德國時間周五發表的聲明指出，面對香港自治及人權受損，香港公民社會的巨大勇氣與政治承擔，應該獲得人權委員會的表揚。

德國另外兩位國會議員Margarete Bause及Martin Patzelt則參與了來自五個國家、11位國會議員的聯署，呼籲香港政府因應梁天琦的判決修訂《公安條例》。聯署聲明指出，梁天琦是港府有系統的政治甄別及濫用司法制度整治政治囚犯的犧牲品。

聲明重提梁天琦參與立法會選舉的資格被褫奪，有關決定違反了公民參與政治的基本權利，其後港府再以落後的英殖時期《公安條例》控告梁天琦令他入獄，雖然他的另一項參與暴動罪被判不成立，但他仍然須繼續為早前罪成的暴動罪及襲警罪坐牢至2022年。

下一則
下一則
警員佐級協會：事實不能粉飾